大埔「連儂隧道」遭貼多國國旗

蘋果：凌晨2時許，大埔「連儂隧道」突然出現40名至50名戴口罩男女，當中有老有嫩，亦有一名疑似母親帶同兩名小童，他們手持裝有膠水的水桶及油掃，在貼滿Memo紙的牆上貼上多國國旗，又喝令途人不要拍照，途人報警。警員趕到前他們已離去，地下遺下數個水桶及油掃。

其實想表達啲咩意思

Btw，大家小心陷入「群眾鬥群眾」嘅局面，共匪玩咗呢招已經至少70年

再貼
大埔咁多人

皇軍旗
老衲召喚

有多國國旗做底都唔錯
象徵全球支持我地

貼果個9成廢佬

我見最多旭日日本軍旗，日本右翼組識同極權人士勾結？

得美日唔夠

多國國旗做背景都唔錯

貼軍旗
放返去比日本人睇下支持送中既人做咩黎

又可以貼新野。。。，唔該晒

唔洗撕 直接貼多一層 Diy

塊牆越貼越厚

八國聯軍來了我帶路

再一人貼多十張

聽日就有人話係外國勢力 軍國主義不死

話在港親中人士勾結外國勢力

有冇片 唔好拆 係咁宣傳親中人士亡港之心不死

其實真係有得避免 又或者真係要避免咩?
嗰班民智未開嘅 如果唔屌柒佢地 佢地就keep住搞破壞喎 有咩計

有佢貼囉，得1成人認自己做中国人都仲想打民族主義牌

親中人士勾結外國勢力 亡港之心不死呀

廢老藍絲思維
完全跟唔上時代

行得正 企得正 戴咩口罩呀
怕俾人認得出呀？

貼得咁鬼鼠

八國聯軍進場很好

全球反共

軍國主義？又想嫁禍畀香港人？

夠膽未日頭岀嚟貼囉#hehe#同警狗一樣入夜先做嘢#cn##cn#

少咗法國、義大利、奧匈帝國

係 所以要發大嚟講

中聯辧控制在港親中人士勾結外國勢力亡港之心不死

為國為民點可以叫做賣國
香港係屬於香港人，得港共先係賊
所以其實係表揚緊香港人既救國行為

打送中派咪得囉

仲有中共契哥，佢地咁都貼漏咗，心鳩淡

啱啦有講呢樣嘢大家可以睇下
思想免疫

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

原來有痴，冇嘢了

支持八國聯軍？

清理佢再貼

啱呀 行得正 企得正 帶嘜鳩口罩 係咪中聯辧叫你地落嚟

連儂牆係時候換包書膠

啱啦
你班癈老唔好再拆啦
唔滿意就鬥黐la

有得佢搞破壞
反正都溝通唔到

幫你地貼定八國聯軍旗做background
你呢張做main content

召喚文宣製圖

屌你老母，宜家係咪話我地中共嘅契哥霸咗我地中国百鳩幾萬平方公里地未還啊？？？

新鮮熱辣出爐 係歐洲嘅大國咩都有

利申 反對中聯辦勾結外國勢力破壞一國兩制

接受多國文化 唔洗守
再貼多層memo 做底

記住 連儂牆唔係滅聲 唔需要守
當樣野唔係主流 佢自然會被蓋過
就算唔係同路人

佢都係促進大家行多一步既人黎

各自爬山 各自努力
多謝對家幫手做推力

班廢老終於知連儂牆係鬥貼架啦，手足記住跟手同佢鬥貼，但唔好拆

唔係廢老
係一班廣東話都未講得正 收左錢做野既撚樣

一定係中聯辦做嘅好事 中聯辦係咪收咗北極熊錢？ 要破壞一國兩制

係咪北極熊唔抵得我地中國有香港先有改革開放 而家北極熊係咁眼紅

係咪D友賭波貼國旗咋

藍絲勾結外國勢力
一定要報警

中聯辦破壞香港一國兩制呀

還我唐努烏梁海！！！

鬼叫食環職工會割蓆

memo 整齊有序，國旗貼到7國咁亂
品德高下立見

快啲貼晒全港，以後變永久地標仲好

笑撚死, 呢班咪"外國勢力"囉
有中國國旗唔貼, 貼外國國旗

我地係勾結外國勢力啊？吹撚脹？？？為咗俄妹我第一個勾結俄羅斯又點話我可以教大家唱俄羅斯國歌迎接中共契哥

老納係咪去左靖國神社

做鳩我地話係外國勢力

我地香港人都係想維護一國兩制五十年不變

而家西環中聯辦叫班口罩老痴旗

呀 係建制議員警察教我地 行得正 企得正 帶嘜鳩口罩 平生不做虧心事 半夜敲門心不驚呀

中聯辦而家係咪唔再理黨中央啦 係咪要準備坐飛機去莫斯科收左北極熊錢

遲對隧道會唔會窄到行唔到
平時番工放工時間已經好迫

全世界得中國會咁撚介意日本軍旗
藍絲老屈都醒少少啦

還我海參威

屌那星，宜家先留意到班撚撚仲要倒貼中共契哥，偉大第三羅馬露西亞嘅國旗

香港中聯辦幫助國日本軍國主義復辟

係咪收左日本錢？ 收完北極熊錢仲未夠？

警犬家屬

...小學雞到唔知講咩好

會唔會又俾元秋話有外國勢力伽
你知佢無腦伽嘛

我要食日本妹呀

不明所以

俄羅斯係中共既大佬喎

去西門町貼啦on9

其實係咪可以永久保留連儂牆做區區民主牆 仲有效過區議會

梗係有得佢破壞
要守既野就無生命力表徵

八國聯軍？
佢地連邊八國都up唔出

豬隊友係咁上下

嘩 班柒頭有無頭 軍國主義旗都貼

做背景囉

屌 好彩冇中國旗

係日本旗度貼係日本開茶餐廳果個阿叔
係英國旗度貼林鄭成家

十成

貼咁多旗係唔貼蝗國旗
下意識唔想表露自己係蝗既身分

btw,換左層包書膠咪得，佢痴係啲膠上面唔係啲memo紙上面

條路會唔會窄咗

[Cosplay] 得黑色背心，純灰色T同埋證件套？

好笑wo呢個
人地玩屈 點知俾人貼個足球同幾隻字上去化解咗

半夜行動 唔見得光

本身已經貼滿晒
而家又可以再貼

藍絲狗到今時今日仲係以為外國勢力搞出黎

好人好姐點會夜晚先出嚟

屌你係真係八國聯軍先好
順手滅撚咗中共

係中聯辦勾結外國勢力

巴打貼呢張上去話 新八國聯軍啦

軍旗將呢幾張相印出後貼番上去
寫廢老們支持軍國主義

到今日仲以為外國勢力 笑撚死

on9

貼d傻人可能連邊個國家國旗都唔識,收左錢人地叫佢貼咪貼囉

依家日本接管香港我又唔介意

嗰枝唔係日本海軍軍艦旗嚟咩

你知香港廢老幾爛賭㗎！貼下心水球隊希望中波贏＄好平常啫

帶路

唔俾撕就貼你上面遮住
好小學雞
between歡迎外國勢力救港

[入一入黎] 逃犯條例都壽終正寢啦點解仲要繼續撤？繼續撤回打爭者既控罪、追究警隊濫權、立即實行雙普選、反dq？

眼利

日本海軍要進駐香港？

隨便貼, 邊個做啲小學雞野, 大家都明

賣國？
你要個國家有價值可以賣先可以賣

宜家呢種情況我只係想一腳踢開中國

清醒D
用嚟屈香港人外國勢力，港獨
之後出警察拉鳩市民
呢招共產黨用過好多次

做咩零晨兩點黎呀 晏就5，6點黎整呀ma
行得正企得正 驚咩姐

得美國日本八國聯軍咁少
貼多啲呀嘛

諗住用小朋友對付年輕人？
媽媽你未免太天真

而家要話

中聯辦破壞一國兩制 亡港之心不死
中聯辦勾結外國勢力 圖謀分裂中國

遮一貼十

好似吉野家咁

仆街得幾支旗，仲以為貼哂英美法德呢D大國添

日軍旗嚟喎，咁係咪反對連儂牆嘅係支持日軍同佢哋二戰時所做決定？

最叻就係內鬥

嘩 好撚驚喎

藍絲半夜貼連儂牆
大量日查軍旗證藍絲支持日本軍國主義

做底都幾好睇

又唔係唔比你貼
係都要貼喺人地寫啲野上面
真係好黑人憎

由得佢貼
唔破壞，都叫進步左

真係好笑
口罩-唔敢比人知
貼國旗唔貼標語-連自己立場都怕比人知

支持送中藍絲疑為日本軍國勢力

八國聯軍呢件咁柒嘅事都仲攞出嚟講 ...

曲線辱國

推俾做勞作既朋友睇

點解得日本有旭日旗
德意志帝國 意大利王國 奧匈帝國呢

唔係嘅
本來人人都有貼嘅權利 咪貼囉
不過佢地都出埋膠水

多謝佢哋 宜家大條道理用膠水 同埋個底係紙都易痴d

多謝對家助攻都黎唔切
又可以俾人睇到支持中國嘅只係得呢d貨色
仲有冇第二句？

奧匈帝國嘅旗好靚

其實好撚戇鳩
淨係貼國旗同留幾粒字
你班廢老噏乜撚呀?

仲要個聯字特別多
貼喺落客站樓梯位
係咁聯聯聯聯聯聯
唔知你聯乜鳩

掉番轉 佢地既然用膠水用紙幫牆打底
麻煩各位勤力d用膠水痴memo痴快d
人地留低咁好嘅素材 點解唔用

推

抹黑

可能係叫我地聯同日本 法國 奧匈帝國佢地一齊打低中共

支那最驚連儂牆，狗就放俾你任打，連儂牆就成曰搵人攪，佢攪完我地再貼！

但係民主就是會有「群眾鬥群眾」，大家不用鄙視。其他人也用連儂牆是好事。

Respect all, fear none.

你啱 今日收工去再貼過
仲有萬國旗做background

班廢老都進化咗……少少

撕鳩晒佢啦
咪撚左膠

cover返佢囉
小貓3，4隻 同香港人對抗 食屎啦

貼上連儂牆啦！

撕係浪費成班人嘅力氣 唔合乎成本效益
識玩梗係借力打力

大佬專業少少好冇啊
同一個字黏埋一堆趕收工唔好再hea d
點出糧俾你哋啊

將啲旗撕落黎貼返去建制派啲banner到啦

中環去碼頭的天橋可以開連農會橋啵！

勾結外國勢力？

由佢貼囉

日本心諗 你話鬼佬外國勢力關我撚事咩全部貼曬我

同外國真 Lennon Wall 一樣

貼埋工賊會落去先

八國聯軍係咪想恥笑大陸.

有外國勢力就好啦wfc
不過見到成班都係後生

唔明個意義係邊
搏我地會撕？
相信大家都會當無野

屌你老母臭系含家剷
你咪痴囉
我地再貼過之嘛
幾咁閒姐

宜家遮撚哂啲人啲貼

貼日本軍旗意思係咪要香港人好似日本咁行軍國主義

咩邏輯嚟

哦，原來撐送中係日本軍國主義份子，又有新長輩圖

撕晒佢啦

係呢班人貼喎

有人拍到片

起鳩班人底啦屌你老母
收錢搞事

其實都幾ON9
貼日本軍旗想D廢老憎我地
完全跟唔上時代
咪再貼過囉
仲衰撚過撕走佢

唔好清，直接貼上去。

而家成牆個底都係紙
下一手仲容易貼咗

屌你on9仔

八國聯軍淨係up得出兩個？
你唔係低智到google都唔識下話

五毛居然支援外國勢力 支持日本軍國主義

you are right

點解唔好清
佢打壓緊你言論自由

貼番之前喺各國報紙登嘅廣告，國對國咁貼，人地幫做咗一半，唔好哂

有冇奧匈帝國

如果呢個動作呢兩日重覆出現，似唔似當年中聯辦用青關社鬥法輪功，等正苦有藉口清場？

唔明意義何在？

笑死

係時候要開個連儂中史小教室啦

可唔可以貼得有美感少少?

有後生仔女 但十成十支那狗

咁撚樣黎搞破壞都叫唔好撕走佢
真係唔撚明你地諗乜
咁我寧願一個人做廢老 我自己走去撕撚柒晒佢
你地唔好阻我

撕走去就左膠

唉

痴晒d長輩圖係面

佢老未，整到嘔心

諗起之前撐警訪問個阿叔
話香港比八國聯軍搞
記者問佢邊八國
佢就errrr 個八國囉 哈哈

［隨時被滅聲才是連儂牆的意義］

新聞界有一句說話，若你寫完一篇嘢，大家都好開心歡迎，那並不是一篇新聞，只是宣傳廣告．總有人睇唔順眼，才是一篇新聞報導．

區區遍地開花的連儂牆，大家珍而重之，用包書膠封起來，有人以暴力拆毁，大家以身保護．但其實回顧捷克連儂牆的起源，核心在於有勢力想你噤聲，而不是放任大家自由抒發情感．

捷克在六十年代尾經歷「布拉格之春」被踐酷鎮壓，國民在蘇聯扶植傀儡政權下生活幾十年．John Lennon和搖滾樂所代表的「西方價值」不為共產政權所容．樂隊成員的男生長髮造型，穿牛仔褲，聽西方音樂，已足以令秘密警察留意你，甚至抓你坐牢．

1980年John Lennon被刺殺，捷克人在查理橋附近一面非常矮小的修院的牆壁上，噴上約翰連儂樣子和披頭四樂隊歌詞，像徵對自由的渴望，對極權的不滿．

「塗鴉」這種「毁壞公物」的行為，更不為政權所容．塗鴉一出現，不久被當局抹去；翌日更多塗鴉和大字報出現；1988年，更發生警察與學生在連儂牆附近爆發的警民衝突．

至1989年天鵝絨革命後，捷克走向民主化，「塗鴉」由禁忌變成社會容許，真正的塗鴉者已經不需要挑選連儂牆來發聲，那裡亦漸漸變成遊客景點，賣藝者在唱歌，攝影師擺架生搵真銀，噴漆放在地上讓遊客隨便拿來發揮，噴完記得打賞一點金錢．本地人有點哀嘆，這地方已變得商業化，有點像維港兩傍的攝影攤檔聚集地．

我曾經因工作到捷克多次，每次到訪連儂牆都發現「人面全非」．無論你是否大藝術家，還是核突的塗鴉，半日之後，就有陌生人的作品蓋過你的畫作，邊個都無面畀．那也是一種「無大台」人人都可以寫可以畫的民主精神．連儂牆歷年作品，除了在照片中被留下，並沒有實物被保存下來．

2014年，更有行為藝術家把整面牆漆成全白，見慣五顏六色的民眾頓感嘩然，但卻詭異地令商業化的連儂牆，忽然重拾了一點久遺的叛逆味道．

連儂牆之精髓，並不在於自由表達，反而是在於有打壓力量；連儂牆之精神，並不是貴乎永久留聲，而是在於凸顯有人想滅你聲．捷克那面連儂牆規模細小，其重要性並不因為它面積小而縮減，而在於其面對暴政打壓之後，那種打不死的頑強存在．所以拆毁、反對、撕紙的一波一波循環，反而是顯示牆上表達訊息不被包容的重要過程．如此歷史背景，或許令大家對於有破壞力量的出現，會有另一種看法．

圖為我在某年冬天到訪連儂牆拍下的照片．

由佢痴 cum上去

連儂牆既精神就係你貼返係佢面就ok，唔好撕

如果你問啲後生仔想要八國聯軍定中共
肯定9成話要八國聯軍

呢支係海軍唔係陸軍

海軍太陽偏向一邊， 陸軍太陽正中心

貼到佢爆血管

不如貼埋雪山獅子同台灣旗上去,效果仲精彩

咦，
有俄羅斯嘅

麻煩放上微搏，有支持送中人士別有用心，企圖藉著支持送中為由，煽動民族情緒，想破壞中俄有好關係，其心可株，反中亂港

旗都搞錯

玩玩下可能we connect埋

貼埋 “聯軍來了我帶路”

連儂牆其實有廣告作用，令好多冇上網普通人知道真相，抗衡正苦洗腦攻勢。

拆鳩晒佢啦
仲唔好拆?
屌你老母死左膠快撚D死

全球支持香港抗爭

原來有Russia撐!!!!

廢老開口埋口都係八國聯軍

納粹呢
意大利王國呢
貼得日本做咩唔貼埋另外兩個

反了反了
睇黎係上而受壓逼既同胞係上面無得發表聲音
只好係香港請求8國聯軍消滅共產黨 快分享出去

未確實 但疑似兇手係蝗

竟然貼中國最大侵略者國旗
居心何在

今次美感又唔錯

等佢地遲啲貼埋納粹旗...

都係嗰句啦... 我哋會尊重佢哋唔搣佢哋啲紙.. 但下面張膠紙喺我哋嘅..

我以為痴五星旗
痴依啲除咗話俾人知佢地係低能外
都唔知表達到啲乜

支持軍國主義喎

半百口罩男女 凌晨闖大埔連儂隧道貼「萬國旗」

亞公又做野啦。八國聯軍旗對九成九以上香港人是没感的。似乎有人在制造證據，用以說服某些老人家。

說明北戴河會議對香港問題未有達成一致。某方支持强硬的便針對目標對象使出不同招數。

策略上破解。全港連儂場貼上中國旗，拍照做册上載到微博。保留些時間再開始贴香港內部意見。

：乜唔係踢世界盃咩

咁多後生

有人想俾佢嘅對象睇

海軍唔係皇軍咩

我都同意咁做，當比佢哋睇吓我哋接納多重聲音，唔撚似佢哋咁

嚴格嚟講真係唔係

如果唔係二戰開波， 日本早就打緊內戰

你CUM住人又叫接納多重聲音?

你知唔個連儂牆點運作？

蝗貼架
唔知咩居心

你講下?

仲有吉野家

支持八國聯軍原來真正想勾結外國勢力就係呢班人

警員趕到前他們已離去，地下遺下數個水桶及油掃。

貼還貼下次有手尾少少執返D野走啦

勾結外國勢力

贴
3毛blocked

連儂牆 （捷克語：Lennonova zeď），位於捷克首都布拉格修道院大廣場（捷克語：Velkopřevorské náměstí），原本是醫院騎士團（法語: Ordre des Hospitaliers）所有的一面普通的牆，1980年代起人們開始在這面牆上塗寫約翰·連儂（John Lennon）風格的塗鴉以及披頭四樂隊（Beatles）歌詞的片段。

1988年，連儂牆成為捷克群眾發泄對於胡薩克共產主義政體憤怒的源頭。大批捷克青年在牆上書寫不滿的標語，最終在查理大橋附近導致了一場學生、警察之間的大規模衝突，共有幾百人被捲入。參與這次行動的學生被諷刺地稱為連儂主義者，捷克當局把這些人士稱為酗酒者、精神病患者、反社會分子和西方資本主義間諜。

最初的連儂肖像早就被一些新的塗鴉所覆蓋，儘管當局曾經專門找人來進行重繪，但每次就在重繪的第二天，牆面上又會被鮮花圖案和詩歌所填滿。在當代，連儂牆已經成為表達青年抗爭的一個象徵性符號。

牆面的擁有者慷慨的同意這種形式的塗鴉繼續下去，促成了如今可愛的連儂牆的新生。

from wiki。簡言之，大家鬥cum

條隧道藍色個邊仲係空既，建議設立藍絲區等佢地貼過夠

證明777就係外國勢力

用送中名義

攪死香港

整死大大

唔洗撕啦 再貼多層上去就係

笑撚死8國聯軍
中國既笑話

突登請後生架啦

藍絲被感化貼萬國旗表達對移居他鄉，注銷中國國籍的嚮往之情。

佢哋黐完之後影相話我哋外國勢力ar ma 屌佢老母 onL79

thank you，我意思係唔明亂貼國旗有乜用？

冇野既
Lennon Wall就係咩都有
佢唔係破壞都接受到既🙊

港共就已經成日話我地有外國勢力，今次貼國旗真係助攻，我地直情可以煲大佢，將外國聯繫埋，拖埋入香港局。

還掂港共都鬧開我地外國勢力支持，依家驚佢有牙阿?

佢地想宣揚 "八國聯軍來到我帶路"

長襪+可樂（罐裝）
可樂（罐裝）
大支可樂（救火用）

有無巴絲英文勁，可以大概將件事翻譯到:
香港外國心連心，齊齊反送中。
我再PO去外國社交媒體。

痴多啲德國 法國國旗囉

以為就黎世界盃

唔明

呢班人收錢做嘢

有片睇

根本係藍屍扮黃絲搞抹黑

鋪底做畫紙呀咁都唔明
帶噴漆同廣告彩畫筆去發揮創意啦

中聯辦收左外國勢力嘅錢再請班人破壞一國兩制

其實教大家要齊心。寫埋8國語言。
幫大家分好左唔同區分

戴著口罩都認得你呀Gigi Mak

想嫁禍我地係日本勢力指揮

應該留一邊八國聯軍
一邊重建

話俾外國人知the difference between hong kong style and china style

記得印紙貼「民亅「建」

可以專心做文宣

佢哋想話連儂牆、抗爭者都係有外國勢力支持。

義和團

有組織有預謀

將計就計 插贓嫁禍 貼 納粹旗 然後推到上國際，俾大家睇下香港支持政府同中央的人的立場原來係納粹主意。

精神勝利法